{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054839",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0007823",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산 파초리 고분(錦山 芭蕉里 古墳)"
    },
    "text": "忠清南道錦山郡金城面に位置した三国時代の百済の石室墳は金城山の一支脈に位置している。この古墳は1973年3月にセマウル事業中に発掘されており、破壊された石室墳から土器10点が発掘された。土器には、瓶、壺、高坏(たかつき)などの種類があり、病気1は半球形の小さな病気で高さは11センチだ。病気2は口が若干広がっており、胴体は楕円型で、低い台脚(だいきゃく)がかかっている。病気3は丸い胴体に低い耳どきに付いており、胴体は波模様が植えられて負けている。このような形の病気は6∼7世紀前半時期のものと推定される。高坏(たかつきは3点で、このうち1つはふたが無く、胴体が柱のように垂直に下りて5つの細い線が巻かれてれている。残りの2つは半球型で、蓋がなく、厚い台脚(だいきゃく)が付いており、胴体と台脚(だいきゃく)に3本の細い線がある。この地方の土器は伽耶(かや)形式と類似しており、これは新羅と百済の国境地帯であるからだ。また、石室墳と土器は演算地方でも発見されたことがあり、北朝鮮に拡散され、連帯は6世紀後半以降と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石室墳はどこに位置していますか？",
            "answer": "この石室墳は忠清南道錦山郡金城面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この石室墳はいつ発掘されましたか？",
            "answer": "この石室墳は1973年3月にセマウル事業中に発掘されました。"
        },
        {
            "question": "発掘された土器は何点ですか？",
            "answer": "発掘された土器は10点です。"
        },
        {
            "question": "土器の種類は何種類ありますか？",
            "answer": "土器の種類は瓶、壺、高坏(たかつき)などがあります。"
        },
        {
            "question": "病気1の特徴は何ですか？",
            "answer": "病気1は半球形の小さな病気で、高さは11センチです。"
        },
        {
            "question": "病気2の特徴は何ですか？",
            "answer": "病気2は口が若干広がり、胴体は楕円型で、低い台脚(だいきゃく)が付いています。"
        },
        {
            "question": "病気3の特徴は何ですか？",
            "answer": "病気3は丸い胴体に低い耳どきが付いており、胴体には波模様が植えられています。"
        },
        {
            "question": "この土器は何時期のものと推定されますか？",
            "answer": "この土器は6∼7世紀前半時期のものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "高坏(たかつき)の数はいくつですか？",
            "answer": "高坏(たかつき)は3点あります。"
        },
        {
            "question": "この地方の土器はどの地域と類似していますか？",
            "answer": "この地方の土器は伽耶(かや)形式と類似しています。"
        },
        {
            "question": "石室墳と土器はどのように拡散されましたか？",
            "answer": "石室墳と土器は演算地方でも発見され、北朝鮮に拡散されました。"
        },
        {
            "question": "連帯はいつ頃から推定されますか？",
            "answer": "連帯は6世紀後半以降と推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 338,
        "QA": 373
    }
}